國民黨立委葉毓蘭 ：我用氣炸鍋蒸口罩 差點引發火警

自由時報 記者黃欣柏
國民黨立委葉毓蘭今在立法院內政委員會質詢內政部長徐國勇時，自曝她因為沒有電鍋，昨天只好嘗試用氣炸鍋來「蒸口罩」，沒想到差點在立法院青島二館引發火警。

葉毓蘭質詢時問到，她昨天差點在青島二館引發火警，因為她嘗試要去蒸口罩，卻沒有電鍋，只好用氣炸鍋去蒸，「我想請教一下部長，有沒有人蒸過口罩？」對此，徐國勇僅表示自己沒有蒸過。

葉毓蘭見無法得到解答，隨後也轉頭詢問其他在場官員有沒有人蒸過口罩，但仍沒有得到解答。最後她只好提醒徐國勇，政委唐鳳曾說她從2月到現在只拿了6片口罩，靠著蒸口罩等方式持續到現在，雖然如果口罩夠用就不用蒸，但還是有很多人是不夠用的。
葉毓蘭也問到，目前警方執行居家關懷的人數及失聯檢疫者的人數，對此徐國勇則表示，居家關懷人數目前大約2萬3千多人，失聯檢疫者都有找回來，目前應該是都沒有。

人地叫你用電鍋，你用氣炸鍋怪邊個

葉毓蘭 vs 蔣麗芸
邊個會贏

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

人地教你都講明一定要用電鍋，一定要落架，一定唔可以接觸內膽，一定要3分鐘跳制後再焗5分鐘。

你弱智唔識中文唔怪得人地

你老母同你個腦就炸左

國民黨班友真係平均地低能.…

點解親中既人都係咁撚冇常識

然後又有會爆左一堆冇常識既人撐

世界真係好奇妙

唔洗嘥時間教精人啦

其實乾蒸都唔用得啦，唐鳳搞埋啲咁嘅嘢
乾蒸都有aerosol，如果個罩咁啱有病毒，一蒸你就rip，佢前設仲要係個口罩無破損或髒污，我鬼知個罩有冇菌咩，肉眼見到就唔會中招啦

人一藍